No. 1335

大吉義神呪經卷第一

元魏昭玄統沙門釋曇曜譯

南無諸佛眾生真濟於一切法得自在者。七佛真濟毘婆尸。尸棄。比[賒-示+米]婆阜。訖囉迦孫陀。迦那迦牟尼。迦葉。釋師子兩足之尊有大名稱。彌勒在兜率天上與大眾圍繞。我至心念過去一切諸佛。未來一切諸佛。現在一切諸佛無上法王。如是一切三世諸佛。我皆歸命我悉歸依。歸依於法而此法者一切所敬。歸依僧眾。此眾僧者名勝福田。若少布施獲大果報。是諸如來及諸聲聞今皆歸依。又復歸命住色究竟摩醯首羅。歸命首陀會天諸阿那含天。歸命梵天王世間之祖。歸命他化自在天王。歸命化樂天王。歸命兜率陀天王。歸命須耶門天王。歸命天帝釋。歸命四方護世大王。歸命諸依地者一切鬼神。歸命一切龍乾闥婆。欲界中諸王因陀樓。炎羅婆樓㝹那素摩波羅墮闍仙波闍波提。如此等今皆歸命。二仙那囉達鉢婆力。今說一切義吉成呪。結甘露不死界。能作五百事。能使一切所為事吉。能斷一切蠱道惡呪。能擁護一切世間。能令一切諸惡鬼神皆令退散。一切侵害人者盡能除滅。能令一切所作悉皆吉善。能使惡者懷於怖懼。

諸欲誦呪者當誠心。以妙香華鬘塗香末香寶蓋幢幡。作倡妓樂微妙之音。供養於彼滅結世尊如來。清淨斷諸煩惱。歛心在定不曾馳散。行四弘誓救護一切。出妙梵音雷聲遠震。如迦陵頻伽人所樂聞。唯願受我最上供養。南無過去未來現在一切諸佛。南無毘婆尸佛。尸棄佛。毘舍婆佛。迦羅那迦孫陀佛。迦那含牟尼佛。迦葉佛釋迦師子。彌勒上首十方世界如恒沙數。多陀阿伽度阿羅呵三藐三佛陀。為諸眾生作大救護。若有災患能使善吉。審如是者我今至誠運香供養。願此香氣至諸佛所。即說呪曰。

達遲　陀遲　阿遲　阿遲　寐遲　阿遲　那遲　彌遲

說是呪已燒諸名香蘇合香等。供養三世一切諸佛人中師子。常當憶念福祐於我。

復次至心燒眾名香薩闍賴闍香等。運心供養摩醯首羅天王。願此香氣至彼天宮。即說呪曰。

那那　那那　那那　囉囉　囉囉　囉囉　呵梨　阿梨　帝[口*梨]　俟羅帝　[口*梨]帝　斯帝

復次誠心燒眾名香逼佉香等。運心供養欲界魔王有大勢力欲界之主。願此香氣達彼王所。即說呪曰。

豆豆　豆豆　豆豆　豆尼　豆尼　豆尼　披那　訶[口*兮]　呵尼　陀遲　摩尼　[口*梨]帝

復次誠心燒眾名香弗迦香等運心供養化樂天王并化樂諸天。願此香氣達彼王所。若不憶念我當頭破作七分。即說呪曰。

尼梨　尼黎　尼黎　寐黎　寐黎　寐黎　脂隷　脂隷　彌脂隷　彌脂隷

復次誠心燒眾名香。運心供養他化天王。願此香氣達彼王所。當憶念我即說呪曰。

迦隷　婆隷　那隷　呵隷　毘那隷　毘舍隷　訶羅彌帝莎呵

復次我今誠心燒眾名香。運心供養兜率陀天王。願此香氣達彼王所。當受我供。即說呪曰。

摩私　摩私　摩私　摩摩私　娑羅摩私　摩那私　呵羅尼　呵富呵　波羅尼　賀梨　寐帝　乾途　婆賀羅　莎呵

復次我今燒眾名香。運心供養須耶門天王輔相將從。願此香氣達彼王所。即說呪曰。

佉咃　佉尼咃　佉稚毘尼　薩旨遲　薩持遲地茶　婆婆利　乾頭　婆賀羅　莎呵

復次燒眾名香。運心供養帝釋三十三天王。願此香氣達彼王所。即說呪曰。

賀羅　賀羅　摩黎尼　遮羅私利　毘羅私利

復次燒眾名香。運心供養東方提頭賴吒天王輔相眷屬。願此香氣達彼王所。即說呪曰。

阿夷　婆夷　那稚夷　那耶尼　那那那　波帝　尼波帝　波羅尼　莎呵

復次燒眾名香。運心供養南方毘留勒叉天王輔相眷屬。願此香氣達彼王所。即說呪曰。

毘利私　毘利私　旨利私　寐利私　寐尼利私

復次燒眾名香。運心供養西方毘留博又天王輔相眷屬。願此香氣達彼王所。即說呪曰。

豆嚁　鼻豆嚁　鼻[口*兮]　[口*兮]寐　呵[口*兮]寐寐　寐利　至寐利　至寐利帝　呵羅帝　莎呵

復次燒眾名香。運心供養北方毘沙門天王輔相眷屬。願此香氣達彼王所。即說呪曰。

佉稚　佉稚　佉佉稚　佉佉稚　摩稚　摩稚私　摩茶　呵梨膩

復次燒眾名香。運心供養大海渚中楞伽城內羅剎之主毘沙拏。願此香氣達於彼所。即說呪曰。

遮利　遮利　周利　周利　帝利　帝利　婆羅尼利　婆羅呵帝尼　呵羅蜜帝　莎呵

復次燒眾名香。運心供養毘摩質多羅阿修羅王居在海邊。願此香氣達彼王所。即說呪曰。

伊支　毘支　毘遮支　遮吒隷　摩吒隷摩摩吒　阿羅蜜帝　莎呵

復次燒眾名香。運心供養伽羅龍王居在海中。願此香氣達龍王所。即說呪曰。

迦　迦　迦利　迦羅尼利　迦羅婆梨尼　毘黎私利　呵羅蜜帝　莎婆呵

復次燒眾名香。運心供養地神。願此香氣達於彼所。即說呪曰。

毘陳地[口*梨]　毘婆陳提[口*梨]　遮隣提梨　舍囉摩[口*梨]遲　摩摩囉囉遲　阿羅彌帝　莎呵

若不信我呪。心裂作七分血從面門出。若不聽佛所說善法。終無吉利為病所殺。身壞命終當墮地獄天阿修羅共相鬪戰。是時帝釋軍敗退還。既入城已即作是念。我今當詣婆伽婆所求索擁護。於天人中佛為最勝。慈悲救濟一切眾生。不害一切常為擁護。

爾時世尊在憂波難陀山常所樂處。與大比丘眾五百人俱。菩薩千那由他。月十五日布薩之時。時兩足尊人天中上。四眾圍繞如世明燈。釋提桓因與其將從百千那由他三十三天。來詣佛所頂禮佛足却坐一面一心合掌。而說偈曰。

大聖世雄天人尊　常以慈心愍一切

善哉一切智導師　世間黑闇作照明

一切諸天所不達　唯有瞿曇獨知之

今我歸命大慈悲　唯願為我作擁護

爾時世尊聞此偈已告帝釋言。天帝我佛法中有結呪界法。能為人天作大擁護。若有聞是結呪界法。若自持若教人持。至心讀誦如說修行。以呪力故刀不能傷。毒火不害能却怨敵百由旬內無諸災患。天阿修羅一切鬼神。無能越此呪界而作衰害。是故天帝應當受持是結呪法。至心讀誦不得忘失。即說呪曰。

闍隷　闍梨尼　摩闍隷　摩呵闍隷　摩何闍羅婆帝　阿闍利　阿者利　闍羅者利　闍[口*兮]隷　摩隷　[口*兮]摩摩隷　闍囉帝　遮囉婆囉帝　者羅帝　者囉闍囉帝　那囉帝　婆羅闍隷　伊[口*梨]伊囉婆帝　寐[口*梨]　寐羅婆帝　合鞞唎合鞞[口*梨]　毘唎　合子　翅由唎　摩呵翅由囉　婆帝　摩佉唎　摩呵　摩佉唎　呵羅私唎　婆闍梨　婆伽踰唎　鍮囉婆利　婆囉婆私唎　毘私唎　私利　私唎　私唎膩

以此實呪擁護帝主眾患都除。我今慈彼提頭賴吒龍王。禋囉婆尼龍王。毘留博叉黑瞿曇龍王。如意珠龍王。婆修翅龍王檀茶波陀龍王。滿賢龍王。難陀龍王。名色威力身體俱大住須彌山。天阿修羅鬪時。常佐帝釋而為擁護。阿那婆達多龍王。阿樓泥龍王。般闍摩翅龍王。得叉迦龍王。阿難提那龍王。婆蓃翅龍王。阿婆囉闍等龍王。大自在意龍王。自在意龍王。那茶黔龍王。阿波羅羅龍王。等沙彌勒迦龍王。酪首龍王。復有如意龍王。分陀利龍王。方主龍王。迦駒吒翅龍王。[口*黔]婆羅龍王。阿尸婆多羅龍王。如是龍王等我皆生慈心。婆翅羅龍王。[口*黔]毘羅龍王。毛針龍王。憂囉伽羯那龍王。牛王龍王。如是等龍王我亦皆生慈心。奮耳龍王。車龍王。聚積龍王。善歡喜龍王。犢子龍王。伊羅鉢龍王。禋濫拔唎龍王。如是龍王我皆生慈心。如是一頭二頭龍等。我於彼所都生慈心。一切世界有足無足二足四足多足。皆於彼所生於慈心。爾無足二足四足多足諸龍夜叉。及諸依地動以不動并根生者。皆莫害我。以諸佛力。及正法威勢阿羅漢。使我吉安。即說呪曰。

都企　目企摩企　摩呵摩企　郁佉摩佉婆囉帝　婆囉婆帝　地唎　地囉　婆帝　守婆地唎　守婆那[口*梨]　那囉婆唎那囉地毘提利叔呵般茶唎　迦茶翅　迦茶脾　迦囉茶脾翅由唎　收囉婆豉　收羅婆豉　婆那豉　婆囉婆那豉　阿施　阿賒施　阿那囉脾　婆囉婆囉泥　者羅　者梨尼　毘者羅涅唎　婆陀地　阿婆陀地　伊吒陀地　阿吒吒唎　阿那吒囉哋　吒䶩　伊吒䶩　者䶩　毘茶脾　毘囉婆囉陀　摩呵囉涅唎　婆囉陀唎　波羅陀唎波伽陀利　跛那跛那　尼吒唎尼寐

說是大呪王時。而此大地周遍俱時六返震動。一切鬼神阿修羅等。皆大驚怖自相謂言。怪哉瞿曇大名稱者。為諸天眾說是神呪。而使諸天得於自在。爾時佛告釋提桓因言。假使呪師誦持是呪。結於呪界遍滿三界。動不動等無能越者。四道天王有大威力。名曰摩醯首羅。處在阿那含聖果。若有不順越此呪界。無有是處。大梵天王有大威德。千世界主有自在力。若能不順越此呪界亦無是處。魔王波旬欲界之主。欲越呪界亦無是處。他化自在天王化樂天王。欲越此呪界亦無是處。僧兜率天王炎摩天王。欲越此呪界亦無是處。帝釋千眼舍脂之夫。欲越此呪界亦無是處。護世四天王駒毘羅提頭賴吒。毘留博叉毘留勒等。欲越此呪界亦無是處。復有四王威力熾盛。鳩那羅伽蘭茶毘勒駒搖訶竺。欲越此呪界亦無是處。復有四王於欲界中最得自在。帝釋閻羅王拔留那兌羅闍波闍波提。欲過此呪界亦無是處。復有四王有大威力。䉛尼毘呵呪帝婆留闍提呵娑帝奢。欲過此呪界亦無是處。有八龍王住於大海有大威德。阿那婆達多龍王。拔留那龍王。毘留勒龍王。修鉢囉龍王。㨖絺都龍王。難陀龍王。優波難陀龍王。娑伽羅龍王等。有大神變。如是等龍王欲越此呪界亦無是處。有八阿修羅王。毘摩質多囉阿修羅王。修質多羅阿修羅王。邏花阿修羅王。苫波唎阿修羅王。鉢羅度阿修羅王。茂至連達囉那阿修羅王。纏豆嚧那曜阿修羅王等。若能不順此呪欲過此呪界亦無是處。有乾闥婆王。質多羅斯那那厨羅闍捺闍捺沙婆毘毘尸婆塞多羅尸騫遲提婆婆屯頭摩啅囉般者尸企乾闥婆鉢浮嘍守梵達囉迦摩勢絺栴檀那提乾闥婆等有大神力。顏貌端正兼有名聞。欲越呪界亦無是處。佛告天帝此呪何故有是威力。此呪乃是八十四億那由他百千恒河沙數諸佛神口之所共說。我今現在亦復宣說如是呪王。

復告天帝諦聽諦聽善思念之。此呪之力能為眾生作大擁護。遮諸鬼神不令嬈近。所以擁護。此諸人道者人道之中。能為生天作其種子。能出一切諸天勝報。此處出佛此處出生聲聞弟子。此處出生諸大德仙。此處出於沙門及婆羅門。此處能出鬼神。若有惱亂於眾生者。能遮惡鬼不令加害。故出此呪。即說呪曰。

阿囉池　毘囉池　婆囉池　婆那池　婆囉毘囉毘　曇脾　曇脾一智　毘吒智毘囉吒智　首慧首慧　首呵曼茶唎　迦羅池　翅由唎　緊頭摩帝　陀囉　陀唎　陀囉囉遲　陀陀婆毘　達陀曷帝　囉娑阿竭囉婆帝　頻頭伽唎　囉多那闍梨

說此呪時大地大海悉皆六返震動。諸鬼神等咸發大取唱曰苦哉。諸羅剎等亦復如是。共相謂言今者說呪。我等大苦欲無生路。如是猛呪諸佛所說。爾時世尊復告天帝言。汝今應當護此呪界。由我護念此呪緣故。一切人天無能越者。復告四道面天王有大名稱。住淨居天阿那含處。名摩醯首羅。及其眷屬輔相大臣。汝等宜應擁護此呪。五阿那含天神通威德。色身名稱悉皆具足。汝等眷屬亦應擁護如是明呪。爾時大梵天王從蓮花生娑婆界主。眷屬輔相。汝等亦當擁護此呪。四禪諸天乃至梵身。神通色貌名聞具足。及其眷屬輔相大臣。亦應擁護如是神呪。欲界之主魔王波旬眷屬輔相。應護斯呪。他化自在天王及其眷屬輔相大臣應護此呪。化樂天王及其眷屬輔相大臣應護斯呪。炎魔天王眷屬輔相應護此呪。兜率天王眷屬輔相應護此呪。帝釋千眼舍脂之夫眷屬輔相應護斯呪。◎

大吉義神呪經卷第一

大吉義神呪經卷第四

元魏昭玄統沙門釋曇曜譯

◎時娑伽羅龍王與九十一子及諸龍圍繞。往詣佛所頭面禮足。瞻仰尊顏一心合掌以偈讚曰。

歸命世所讚　最上無與等

三界大導師　能示正道者

成就大威德　永滅煩惱結

人中之勝龍　一切眾生父

於無量劫中　具真實功德

力能摧眾魔　魔軍悉退散

所證無上道　難可得思議

能轉妙法輪　顯現四真諦

演斯真要法　解脫眾苦縛

說大結界經　利益諸天人

諸惡鬼神等　聞佛說呪經

悉皆遠逃避　至百由旬外

說是偈已復白佛言。世尊我今亦欲助佛說呪。摧伏鬼神除諸災患。即說呪曰。

那地　那地　那地婆隷　波羅羅地　質多羅賜　鼻多羅賜　毘那栖隷　栴陀隷　闍駛　摩登祇瞿利　乾陀利　婆尸利　摩訶婆尸利　婆尸羅陀　陀羅婆尸　陀那狸隷　阿帝　阿吃帝　吒吒吒吒　妬妬妬妬　智智智智　毘知智叱掘彌　彌掘彌　彌智彌智　羽黎羽黎　毘羽黎　那羅那雉　那陀陀隷　陀陀隷

說是呪已大地諸山。三千世界六種震動。一切諸天皆悉歡喜。三佛陀顯現此經。城邑聚落官府諸處。此經所在百由旬內不得中住。如此猛呪過去諸佛之所顯現。使為帝主作大擁護。無諸災害作一切吉祥。一切眾患悉皆消除。

爾時地神往至佛所。頂禮佛足說偈讚曰。

我今歸命大悲愍　能盡一切諸苦際

能救眾生令解脫　能與一切諸安樂

誰得聞此善妙說　而當不生歡喜心

是深妙說。為天阿修羅之所供養。我今亦當助佛說是明呪。勇猛必行即說呪曰。

度彌度彌　度度彌　度彌　護彌護彌　呼呼呼呼彌　呵羅娑隷　呵達茶　呵呵邏娑陀那娑邏　支陀陀隷　質埵婆羅泥　婆涕婆他婆帝　婆泥　婆婆婆泥呵羅婆帝　遮鉢羅賜　鉢羅卑賜　奴羅　㝹婁賜毘陀婆帝　陀婆尼迦婁卑尼　摩陀泥　摩訶摩陀尼　斯斯細奇細

說是呪已大地諸山并及大海悉皆震動。夜叉鬼神眾號呼失聲唱言。嗚呼嗚呼怪哉怪哉。羅剎亦爾。此經所在國邑聚落。官府諸處百由旬內。我等不得住在其中。結呪界周匝千由旬內。爾時佛放眉間光明光名感悟。大光遍照三千大千世界。一切眾生覩斯光者。盡皆感悟如來所說。諸園苑神諸井泉潢池神根神果神。地神龍神阿修羅神。放逸天持華鬘天曲脚天。乘空夜叉乾闥婆羅剎鬼神。究槃茶毘舍闍富單那。餓鬼緊那羅。陸生龍曠野神揵陀神。顛鬼狂鬼癎鬼。日月星辰護世四天王三十三天。焰摩天兜率天化樂天他化自在天魔天魔眷屬天。梵輔天大梵天。少光天。無量光天。光音天。少淨天。遍淨天。無量淨天。不廣身天不熱天善現天。色究竟天摩醯首羅天。此等諸天遇斯光已。皆自見身盡被五縛。以佛神力令諸天眾。一切同時飛來向佛。禮世尊足在一面坐。如來爾時即變大地化成金剛。一切世間無能壞者。復化十方悉皆火起。爾時世尊即以佛眼。觀此三千大千世界誰有不來集在會者。諦觀察已。見此世界無有一人而不來者。即說呪曰。

闍隷　摩隷　闍羅摩隷　摩隷泥　伊隷　[口*雞]隷　呵[口*雞]　摩[口*雞]　那[口*雞]　那羅那[口*雞]　那[口*雞]隷　[口*雞]婆隷　敷羅鞞隷　鞞鞞隷　鞞黎　渒那　俾泥　俾那娑伽隷　娑伽隷　卑泥頗栖　頗羅頗栖　頗求迷　頗羅頗羅頗求迷求渒隷　頗隷鞞　頗羅地　賀羅羅地蘇羅帝毘　蘇羅地優浮地　涅浮地　浮黎浮地　娑羅泥隷　泥黎羅彌隷　摩訶羅隷　摩訶那隷　喝羅闍泥隷　泥泥羅隷　牟隷目帝　阿羅羅憊　毘羅憊　羅羅憊　羅闍羅憊　羅闍頗隷

說此呪已天龍阿修羅夜叉羅剎皆大驚怖。生於厭患身毛皆竪。不樂聽是結大呪界。欲陷形去地如金剛不得陷入。周匝火然猶如地獄。此諸天眾皆住空中一心聽呪。即說呪曰。

郁去　目去　那去那去　去那去那佉去　驅彌隷　驅彌細　驅驅彌細　驅步　驅步路　步佉　步佉步　佉那佉步　佉雷　驅羅細　丘摩摩泥　驅驅摩泥跂跂摩隷　歧歧隷　佉羅佉　跂隷　佉那佉泥隷　佉婆婆佉梨泥　毘佉地佉陀婆憊　婆婆嗘　婆那佉膩　嗘泥隷　嗘栖隷　嗘嗘栖隷　脾嗘嗘栖隷

說是呪已而此大地。動遍動等遍動。搖遍搖等遍搖。六返震動。諸鬼神等見是事已。皆失聲大喚唱言嗚呼怪哉。自相謂言是等天王共說此呪。我等今者無有生路。斷絕一切諸鬼神等。

爾時摩醯首羅白佛言。世尊如來所說結呪界經。若自能持若教人持。若有讀者一切皆應離於婬欲修於梵行。不食五物一黑石蜜二油三蜜四魚五肉終身不食。若誦是呪諸夜叉羅剎。恒伺其便為作惱害。或時輕蔑為遮鬼故。於五種味斷而不食。若有外道邪見之人。不信此呪詐偽誦讀者必損其壽。如來為欲護四眾故。說是呪經。我今亦欲助佛說呪。即說呪曰。

盧頭娑細　盧頭娑帝　盧呵隷　羅婆婆羅泥　盧遮隷　盧陀遮隷　嗚呵羅地　盧細　盧栖泥　盧盧栖泥　盧陀羅呵泥　盧陀羅呵隷　盧盧呵泥　盧盧呵隷　盧多郅　住盧　注路注路　牟那注路　牟賀呵郅　牟陀遮隷　遮遮隷　餘利　餘利　遮遮隷　毘遮帝

說是呪已空中諸天其心調伏還下在地寂然聽法。爾時世尊為諸天眾。說諸法要示教利喜。聞是經時無量那由他眾生。遠塵離垢得法眼淨。諸有夜叉羅剎究槃茶毘舍闍。於佛法中不生信者。為驚動故。如來爾時即出右臂示大地獄。見地獄中燒炙煮爛而命不絕。諸此罪人惡業未盡命則不斷。佛告大眾如斯地獄楚毒無量。是以汝等不應作惡。諸鬼神等見大地獄。心生驚怖身毛皆竪。五體投地而白佛言。世尊我等從今已往當受五戒。復白佛言。佛涅槃後正法滅時。若持如此結呪界經。夜叉羅剎來輕蔑者當使其心劈裂七分。有大沸血從面門出。命終當墮無間地獄不可救濟。佛告阿難汝當受持誦讀是結呪界經恭敬禮拜。汝等天人當知過去諸佛亦說是呪。未來諸佛亦說是呪。現在十方諸佛亦說是呪界經。我今復說是大結界神呪之經。即說呪曰。

奚奚迷　奚奚迷　彌梨迷　彌梨迷　摩訶彌梨迷呵羅隷呵羅隷呵羅隷　槃遮炎　隷波遮羅遮　囉囉　奚羅遮　遮羅遮羅摩遮吒羅　摩吒羅那　摩訶因陀羅牟羅那牟羅那邏　遮陀娑邏　娑邏那　闍大囉馱阿迦細　那迦細　那細　那羅那　細毘娑　那細　奚黎速隷　毘陀隷

說是呪已十方火焰悉皆變滅。一切大地還伏如故。諸天大眾皆悉右繞禮佛而退佛說經已諸比丘比丘尼。及大菩薩阿難等歡喜頂受。

佛告阿難若有讀誦此經者。當常食乳淨自洗浴著鮮潔衣。於一切人不生嫌心。於諸眾生當生慈心。於佛像前作諸天龍王像及餘鬼神。皆圖形像。以牛糞塗地作七重界。界場中央著諸華鬘。燒百一種香。為佛燒蘇合香。薩闍賴闍香與摩醯首羅天。咄迦香與梵天。遮迦香與魔王。多迦羅香與化樂天。阿具婁香與他化自在天。婆羅娑香與兜率陀天。修富婁香與焰摩天。牛王香與帝釋。膠香與四天王。零陵香與伽羅龍王。熏陸香與毘摩質多阿修羅王。那賴娑香與毘浮沙羅剎王。多利娑香與地神。甲香與地夜叉神。毘羅貳香與放逸天。那賴陀香與十方鬼神。

如是等燒百一種香。各各於彼天像前燒。誦此呪者右膝著地。一百八遍燒香於天前。各塗地作七處呪場。在此場上發大誓願。捨自己身與三世佛。有夜叉羅剎不信於佛。欲害呪者滅結界經。為遮惡故應當捨身與佛。願諸如來憶念於我。當令呪者身如金剛。一切世間無能壞者。五體投地頂禮佛已應誦是呪。應向四方散胡麻子。當誦此呪一百八遍。當誦呪時淨居善現天。當現身在其人前。身真金色。彼天安慰誦呪之人。彼誦呪人應當驚悚。彼諸天等各入已形像之中。慰喻呪人而告之言。善哉善哉汝之所誦結呪界經。今得吉成。我等為汝隨汝所作。汝於我前不應驚怖。以金色身立呪者前。安慰之言善哉善哉能誦此呪。我等今者為汝僕使為汝所役。此是結界勸成就相。誦此呪時應以月十五日及月滿時。夜誦令利隨意所樂。若園苑若宮殿。若大池若河邊。若有飲食若乘騎。衣服華鬘諸香等物。皆毘首羯摩天之所化作。在誦呪人前。若求雨時燒藿香供養娑伽羅龍王。呪四枚石。有龍住處呪石擲中。天即降雨。若族姓子族姓女。隨其所須雨之時節久近能稱其意。若有欲得如意寶珠。應於佛前向娑伽羅龍王像。應詣生藕華池河所。燒香供養龍王。七遍誦是結呪界經。應於池所呪場之中佛形像前。作五種音樂而為莊嚴。

爾時娑伽羅王即於佛前與如意珠。得此珠已能雨珍寶。爾時四方應有火起。爾時應以蘇和娑利沙子。置於火中應誦魔王呪。若欲鬪戰求勝敵者。應七遍燒香。以七色綖結為七結。七遍誦呪。當應以此結繫幢頭。設有刀箭欲來向身。自然墮落終不傷害。欲結界者諸天王所燒香供養。在香煙上七遍誦呪。復燒香以十色綖結作七結。以娑利沙擲置火中。諸夜叉羅剎咸自見身自然火然。界內有樹以此呪線繫於樹上。若復欲使日月住者。此呪神力亦能住之。終不能得越此呪界。若欲得象乘馬乘駱駝乘。應於塚間作諸呪具。應以膠香供養毘沙門誦此呪經。爾時便得種種隨意所乘。若欲使夜叉羅剎。於月二十九日。在塚間著白淨衣。以香煙供養四大天王。若欲動地。應著白淨衣不嫌恨意。於一切眾生心生平等。應上車輪上以多利婆香供養地神。誦此呪經大地震動。若欲使火不橫起。把箭誦呪誦呪已竟。即以此箭向四方所射火即不起。若為毒箭所中。應誦此呪呪水。以所呪水飲之洗浴毒即消除。若欲隱形應以香供養摩醯首羅天王。以七色線繫作七結。七遍誦呪以結繫頭。置之頂上即得隱形。若欲飛行應百遍誦此結呪界經。呪娑羅幾子以置頂上。燒香供養念佛地功德。若此神呪實是恒沙諸佛之所說者。願我飛行。即能飛行。諸佛憶念護持力故。若欲使諸王大臣沙門婆羅門歡喜憶念得自在者。應燒香供養四大天王當呪於油。以此油塗四王像口。一切見者皆生歡喜而得自在。若欲見一切鬼神夜叉提婆利沙。油塗已眼燒香供養四大天王。日日誦念此結界經。以四色線結作四結。繫著頂上得如意見。若往到處處天所。與諸天等相娛樂者。應自洗浴以香塗身。著白淨衣上車輪上。於諸眾生無嫌恨意。燒一切香讀誦此經。欲界天王自來現身在其人前。即將其人詣諸天前。以天莊嚴之具而莊嚴之。以天音樂而娛樂之。若為一切鬼神所著所捉者。噏人精氣者。應以十色線七過燒種種香七遍。誦經繫線作七結。摩醯首羅天王梵眾之主。釋提桓因四大天王。還益其精氣　除造逆罪及謗正法謗毀賢聖者。若彼惡鬼毀誦呪者。當墮無間泥犁。受苦一劫不可救濟。若欲入火火不燒者。應七遍燒香燒一切香。七遍誦此呪經。以五色線繫作百結。以此呪縷繫著咽下。入大火中火不能燒。欲得斷除厭道魅蠱及毘陀羅呪。應以香供養魔王誦此呪經。以酥娑利沙燒擲火中誦魔王呪。一切厭蠱蠱道毘陀羅呪消滅如灰。令彼諸惡無有力勢。呪咀之患自然不行。欲止惡風暴雨者。當驅烏令去燒烏巢窟。以香供養毘浮沙羅剎王。誦此呪經止惡風雨。一切鬼神夜叉羅剎。究槃茶金翅鳥毘舍闍。若欲禁制遮一切惡立一切善。當誦讀是大結呪界經。以赤線繫作百結。以香供養諸天。諸天等當集在一處為其說法。佛言我涅槃後諸天集會誦此呪。能使鬼神皆受五戒。若誦持此經者。於諸眾生應慈心平等不害一切。恒修實語終不虛誑。見此結呪界經。一切諸天世間皆應恭敬禮拜。不生疑惑歸依供養。佛告阿難汝於此經呪界。不應生疑。此經如實終無虛妄。若懷疑者當墮無間地獄。受苦一劫不可救濟。所以者何此結呪界經。是一切諸佛之所宣說。阿難若有受持讀誦此經者。以曾供養諸佛殖諸善根。諸佛護故此經自然來在手中。此人即是受經真器。持此經者天人世間。皆應禮拜供養恭敬。此持經者即是天人世間塔寺。阿難若為菩提族姓男女。於此經中能讀一四句偈。受持讀誦若教他說。如彈指頃心生隨喜。當知此人必定當得菩提之道。若求辟支佛若求聲聞乘能信解者。於現在世得止諸漏。若在家於三乘未有決定。得此經者得於決定。若有能持是經典者。當知供養過去諸佛深種善根。無量世中當作轉輪聖王。若求帝釋無量世中當得帝釋若求梵王無量世中當得梵王。我以決定記上四種人。若有讀誦經人所。於彈指頃生惡念者。此愚癡人名為遠離一切諸佛。於三乘中即無種子。此人當墮地獄。阿難若有善男子善女人。信解是呪界經。使他讀誦作此經器者。此人即成就梵福。若不信此經者諸天即隱此經。何以故此人必生不信疑惑之心。當生惡道墮地獄中。首陀會天當奪此經。禮拜香華供養。若能供養此經。即為供養恒沙諸佛。阿難汝以是故。應當受持此經。為於安樂利益擁護四眾。阿難及諸弟子聞佛所說歡喜奉行。

大吉義神呪經卷第四